【自住或投資請進】唐樓舊洋樓討論區

有冇人一齊傾下偈

無呀
你慢慢自己經營你既劏房王國啦

不過政府好快有改裝工廈應市
你搵多幾年陰質錢 就返青山等死啦

買舊唐樓其實係咪搏佢收購多過賺租?

間唐樓父母淨落
放盤無人要, 劏咗3間, 平均一間租五千左右
都係d大陸人家庭租

兩樣都係

後者居多
lump sum 細
尺價平

巴打唐幾樓？

唔好俾錢買垃圾

唐六 太子地鐵附近

多唔多煩你？

暫時無野煩, 係衰在要親身去收錢
都客客氣氣, 好驚唔再租俾佢地咁嘅樣

正,舊樓單支先易尋寶

舊年295買左洋樓,無乜特別係外殼舊d

佢個劏房王國=青山醫院床位

利申:分身

好奇一問，點解唔叫佢地ATM入數既

係

有時睇睇下有驚喜

恭喜巴打，自住？

自住呀,自住爽下先,遲d先租比人

新手首次買樓一問,唐樓買唔買得過?
打算用黎放租

梗係有叫過
唔明佢地咩思想
但班大陸人有一樣野好 就係唔會拖租

個人感覺唐樓好難脫手又難做按歇
首置最好唔好玩呢d

巴打，舊洋樓就算200幾呎可以有兩房，好抵買

冇錢買其他
擔心遲下唐樓都買唔起

收租我覺得唔好買太大，400幾尺lump sum細回報高

好奇問下，佢地咩職業多

306呎呀我個度,上手間兩房,我真正長住就想拆牆做開放式感覺大好多四四方方

同意，唐樓比較冷門，按揭難造，接手少

360尺 約280萬

Lm

Where ?

306呎一家三口住都夠

大埔,今年未夠一年已經要34x好恐怖

2個就ok,3個就麻麻

唐樓冇業主立案法團屋宇署出命令搞公家地方維修好x煩

要回啦 我都搵緊市區洋樓

呢排估價有冇落番少少

唐樓好難買賣，搏收購不如買六合彩。
放租自住都好，點都揀有電梯洋樓。

等釘契，之後專心收租等收購

我睇上次成交係34x,呢排可能有小小掛,買左都無乜理返正自住,但體驗到等一等就買唔到係咩意思,如果個刻無買就買唔到了

有冇𨋢？

有,洋樓好似一定有𨋢,唐樓先無好似係

單幢而家好多平貨，mark 一個老實AA叫佢搵

釘左都可以繼續收租？

如果連租都唔比
無立會搞維修班業主都會自動報到啦

巴打九按？一升少少基本上首期就好難追

前兩個月放左間接近50年黃大仙區唐樓,三年賺左百幾個,其實收租回報真係唔錯,lump sum細又唔洗管理費,不過要大維修條數都幾甘

我做八成廿年,一個月$12000倒

可以 大把啦

所以買要買保養得好既唐樓

兩戶拎緊綜援, 一戶做酒樓

遲疑就變九按

無法團政府會請人幫成立，
都成立唔到先釘契。
政府推緊乜維修基金，
一般維修自己唔洗比好多。
舊洋樓要大維修更驚，
電梯要換新就講緊幾十到成百萬。

條數差好遠

其實點分洋樓 ？

lift都係買舊洋樓既重要考慮之一

有lift 係洋樓
冇lift 係唐樓

單棟個樣似唐樓但有𨋢個d

洋樓既法團都係問題,好多都係以前d業主做落而家都好老又無乜後生仔,每人一個月得個幾舊無人願做好易解散

唔急住 等果市跌到呢d樓先買

唐樓加建lift 成唔成到事？

中意住呢d 低密度 間格4正

間格係幾好,四方型

唐樓個條樓梯都夠迫,點整部𨋢入去

巴打預幾錢尺入

個結構負荷到？

邊區多洋樓？

最好就4位數一尺la

單枝戶數小，一要夾錢講緊每戶幾萬。
住低層話唔用電梯都得，唔夾就企晒係度。

唐樓 7500 尺 岩岩做完大維修。師兄們 點睇

單枝洋樓都要搵平地電梯先好，
門口要上十級八級樓梯果d都盡量避免。

班老坑邊識咁多野呀，仲要嘔舊錢出黎，仲慘過攞佢地條命

維修基金得6x歲以上老野拎到1

全棟有一筆大既，你講既係老人自住另外自己申請

唐樓而家仲係四位數，我六千幾蚊尺買左間

幾大間？
個人覺得5000,6000先好唸

370尺 280萬左右

試下講價啦

上年買左九龍城5x年唐樓，都係諗住收住租等收購

邊到咁平既

邊條街？

41校網

睇下可唔可以270萬。問緊銀行做唔做到7成按
唐6樓

係咪算平？

都要睇地區既？

估價估幾多

打鼓嶺道

首置？

係

唐6好辛苦 去旅行就pk ..
拎6層真係要大力士先ok

未知 我乜都唔識 未接觸過買樓。搵左知auntie 幫手搞

小心到時換樓好難甩手

新界西

唐樓按揭比較麻煩，有銀行直頭聽到唐樓唔做添

果個位會唔會收購呀？

小弟窮人 買到樓都偷笑了

如果成排都係舊樓都有可能
41校網如果將來出租會好好租

其實有幾多真係收購得成?
利申：有首期 但人工超低 唔洗旨意供到樓，同家人住 最希望買舊樓投資

收購真係講彩數

私人收購既我見過成排唐樓佢收左中間黎起樓都得

舊單棟樓好多橫樑，喉管、窗老化
想買既巴打要注意，第時裝修有機會要大執

買番黎收租既話都唔理咁多，入場低既話全爆換窗換銅喉

請教首置想搵九龍區搵洋樓，4.5m 以下八成做到三十年按，有無推薦

你個範圍好闊下喎巴打
如果你想一至兩房我唸要單幢三十年以上

4.5m可以買到幾多尺？

真係唔知都係撞手神，我個陣諗住5x樓會易收d
不過要預左收住租等，因為真係好難甩手

一房就得，有無咩樓盤推薦？

做緊公務員 想問洋樓會唔會做到多d按偈？一般4m樓下通常借到幾多？
自己住緊4x年洋樓 d間隔真係比私樓見洗好多
不過d lift成撚日壞

乞兒狗自作聰明用晒全家人頭按上按來買d乞兒樓？

好快火燒連環船

惡有惡報

全家一齊比人core 窿

青山道賺夠喇，教大家賺錢錢

山青道 又想杜鳩人買唐樓
炒起個價 自己出貨

幾%回報

屈狗上水嗱？找數未呀？

油麻地深水埗單幢應該有，有時AA whatsapp過黎

450萬樓下銀行借盡360萬，所以你預400萬樓首期40萬。按揭成數睇成交，400萬以下連按保最盡九成按揭，洋樓一般比唐樓做多d 按揭

公務員只係入息穩定，畀三個月糧單咁解

每間房$4k
假設500尺4房，8k 一尺，4M
4厘8

其實而家唔洗8k 一尺

收購係bonus黎
收租係主力

上年買舊洋樓太子附近，超方便，3分鐘到太子站！

原積幾大？一劏三每間幾大？

咩價？

巴打幾房

實尺500, 一間100尺鬆

330萬

2房價格四正， 前業主仲比晒維修費， 今年初搬入去前已換lift ，換晒消防設備。

330 萬兩房
有心上車真係點會上唔到

好荀

最重要係仲做到9成樓按，不過大貓批左8成半，自己攞成半出黎， 掉20萬出黎裝修換窗、窗喉、搞電！

幾多尺？ 仲有冇呢d 單位

想pm你，連登係咪無pm function？

計過果我買萬3蚊尺， 現在唔知，因為係平地lift 太子區黎講唔算多盤。

平地lift 係咩意思？

冇架，呢度傾

大廈入口到lift都冇樓梯

唔洗上幾級樓梯搭lift ， 太子區黎講舊洋樓唔多平地lift

我上年換走件 250 呎 3x 年洋樓，銀碼接近，不過近深水埗站。

有得比你搵 你搵唔搵

黎緊可以申請777個更新升降機計劃

換左件咩貨

近邊度？

現貨未升穿六球線
想知追番隔離舊 post 啦

唔知最新lift齡幾多年先受呢

經過公和行遠少少。

追post好痛苦

好似唔係睇升降機齡，係睇每次例檢報告結果，有無需要急切更換

咁保養公司應該有咁衰寫咁衰

如果3百幾萬抵買， 收租一流！

咁多位清，呢d 盤邊到搵多？網上定要落區搵？

巴打想搵唐樓還是細價洋樓？

心儀邊區，都係去目標附近揾地膽代理走入去問。清晰俾佢知你想要乜，睇門口貼紙外預先睇吓近期成交咁。

搵個區地膽AA問最快
講明幾錢

唐樓👌🏻幾年前有諗過九龍城，行過幾間都無乜盤，最後買左其他野

另想問出租俾人周到機會大不大😂

唐樓出租有咩問題？

應該講緊無五成按？
我租果度業主8 成

五成按度度都係架啦

你點知你業主八按既 ？

個aa講

個AA 可能鳩吹 AA點會知業主按幾多

佢話業主單生意係佢跟既
業主買左之後就租左俾我
我都係就咁聽

會唔會比人查？

你覺得銀行會唔會理

HKMC 果d呢？

有無tg呀

巴打，冇玩開呢樣野
哩度傾囉，可能有其他巴打有更好經驗

想問下你一劏三
租出去點打厘印

買唐樓好定留番黎抽居屋好？

當然居屋喇，抽到就話，好似我咁抽左7次白表都抽唔到， 咪去買私樓，不過買舊樓要做點功課，好多都奇形古怪積，你真係買唔落手，我都搵左成個月先買到。

唔係平常咁打法咩 攞曬三份約去打

巴打係咪買左單幢

係呀！

單幢係咩意思？

唔係屋苑，只係大廈

巴打自己劏定買已劏返黎租？

已經劏左不過好殘舊最後全爆再執過

今年劏一間十萬得唔得？

睇下你唐幾啦
格過幾間，低層八、九萬左右

有邊間銀行肯做唐樓按揭?

太子區唐樓而家幾錢呎?

新手想問 葵涌區 360尺 270萬 買唔買得過？

自住緊600幾尺

除左上網未搞好光纖同買電器傢私麻煩d,其他都幾好

定係博居屋好？ 心大心細

呢層你直接問銀行最好
不過939好似唔做

睇開都係7、8000，而家好似回落左少少

近咩位？ $7500一尺

你首置既話要唸日後換樓問題先決定買唔買唐樓

硬食網上爬貴plan, 買傢俬又要一層加錢畀人送貨

光纖有兩間聲稱排緊期裝，而家4G 無限plan抵用過pccw

等到2046佛誕

都係地鐵附近 近工廈。入得過嗎？

打工仔都冇錢換

通常budget幾錢全爆

老實講唐樓真係好難日後換樓，因為好少人會攞5成出黎買樓！ 除非投資客例外，首置最好買私人屋苑升得快抗跌力強同埋有晒同屋苑成交價你睇，其次買單棟私樓價錢平D，但你遇左日後放出去未必有同座單位近期成交價你參考，管理亦未必好似屋苑咁有系統，不過勝在管理費平，例如我住緊果度都係600蚊一個月，不過大維修、換lift 、搞消防就要預算多筆錢出黎，好在我上手業主比晒錢，咪自己都要攞出黎，不過一般40年以下400萬內銀行都可以做到8成以上樓按，最後係唐樓唔係首置客群目標，銀行估價亦未必估足，一般樓按最盡好似得5成， 上網只得PCCW 、送傢私電器每層加20蚊，買得唐樓預左等收購，不過香港咁多唐樓，好難保證發展商睇中你果棟唐樓，所以分分鐘等到2046都未必有人收購，唐樓另一用途係湯房租比人，但租得湯房亦唔係咩富貴人家，一個唔覺意個租客係單位內自殺層樓想放就更加難，巴打入市前要三思！

今年年頭裝修全屋，全爆全換窗換喉搞電20萬內，當然自己亦要做點功課，我全屋水晶燈係深圳買平香港同款2倍有多。

居屋及村屋分析如下：

居屋現在比政府狂打壓，睇政府係想把居屋市場與私人市場分開，升值潛力有限， 自住就可以，但唔好預住日後樓市升，居屋同樣升咁多。

村屋難做樓按銀行估價冇特定標準，銀行一般最多可做到7成至8成左右，預左易入難放，同埋好睇地區，可步行到鐵路沿線估價會比較高，但價錢亦唔會平，尺價分分鐘仲貴過私樓。

多謝師兄意見。買私樓真係冇乜能力。手上有小小錢 想買物業收租 同埋睇下有冇機會升值 始終樓好過現金好過股票
而家試緊按7成
我咁諗 岩唔岩？

現在跌市唐樓價值沽壓較大， 藥彈要鬆少少銀行估價未必同賣價估足。

樓上諗唐樓又諗居屋先搞清楚自己想要自住定放租先，正規放租要五成首期。

另外按揭年期都直接影響按揭銀碼，決定最高可負擔樓價。考慮埋轉手，有𨋢四十年樓齡內洋樓比較可取。

葵涌邨附近？

睇你劏幾多間房，每間7萬至9萬不等，視乎樓層

同意巴打
買之前要唸定係自己定投資，用家角度同投資角度唔同

用家角度睇地區、校網、交通、治安、間格、裝修、景觀、會所、管理費等等

投資角度睇校網、租金回報、管理費等等
兩者好唔同

用投資角度黎買自住樓，住落可能會發現好多問題

近葵興

300萬都係得唐樓選擇 都唔會自住 拎去收租投資

300萬樓價定係首期？

300萬樓價內都可以有𨋢。
上年見過200萬左右洋樓，深水埗嘉都同埋元朗合益，不過超細而且今年又升咗一大截。
而家預多少少三球半，洋樓視乎樓齡，都可以有二百呎上下。

樓價

我見樓價跌 條友都唔平比我。買唔買好？ 我阿媽好想買咁

有無劏房師傅介紹

唐樓面積較大，好難有300萬你選擇。

家陣有個370尺 270萬。

查晒冊未？ 如果唐樓270萬可能有伏。

唐樓平極都8k已上一尺， 會最查晒冊問埋銀行按唔按到，先好落訂。唐樓因爲主要用途做湯房， 有機會銀行對圖積， 到時就未必按到。

點查？ 新手唔識 求幫忙 有咩要注意

上去土地註冊處網上查冊中心。

老實講370尺唐樓唔洗400萬8成有問題

地產信得過豬乸識上樹，你叫佢比份查冊你睇吓，如果內容有古怪上黎問。

比左我睇 佢話冇法庭order 乾淨冇事。我其實都唔識睇 信佢ja. 簽左臨約 聽日搵銀行搞埋按揭

未搵銀行估價就簽臨約？

我都是買唐樓等收購

唔會 但最多只能借五六成

我個度都收到併購通知，用字同你個張一模一樣
不過唐樓多老人家住都唔係咁易成功，希望收得成啦

預祝成功

大家咁話，你個度進行成點？

其實依家收樓公司出依d通知係好初步定已經鎖定左一定要收到為止？

邊區

巴打有冇出租？出租既話賣比私人好過市建

我唔一定賣 岩價先

自住

他們要收夠八成先可強拍 但他們現在收得10%都無

巴打，佢而家出幾錢呎

其實好多都有bldg order.
E.g. By the building authority with plan (re : common part(s) only)

未到同區七年的要求

反而單棟大廈易d被收購

樓市低迷，實冇咁高價。

呢樣係市建出價格啫，私人起碼要同新樓同一呎價先賣

查冊是基本功

仲要睇地積比

我就27A 斜坡維修

Reference la ， 無可能低水走

睇個金主出手濶唔濶卓

單幢巿區就易，因為發展商多數都係起返單幢，但係新界d單幢好少比巿建區同發展商收購。

經驗之淡，有錯請指岀

睇地積比 地區配套 發展潛力

有其他業主好大貪（開比同區七年樓高2～3倍）
不合常理 最後成功其實好難

就以新界為例，荃灣、元朗呢d舊區又真係好少見有收購活動

荃灣 元朗多唔多50年以上樓？

兩三倍

唐樓既話買市區穩陣過新界

正常，係咪都收梗係收市區啦

我放租，所以個價有賺唔太離譜都會放，
而家傾緊維修所以我寧願收錢好過

維修預幾錢？

我預十幾萬度

通常幾多年要維修一次？

三十年後樓預十年一大執，幾年一小執

無錯， 唔夠價叫佢死開d

私人興開低價

市建就同區七年樓呎價，但凍結人口時出租既話就扣好多錢

而家私人收樓我唸難好多了，臭曬朵

希望各位成功
但我就幾年,試過同佢簽晒名收小小訂,上埋去佢度簽,但最後都收唔成.要夠8成好難.

我O個度大維修左了 , 你O個度幾多年樓?

法團可以申請政府補貼
如果有長者可以好平

個小小訂要退番嗎？

5x年了，而家大維修同併購同步進行

併購係X生定市建?

梗係要退啦,好似得一千蚊.
我個度2次出埋價+上寫字樓簽名.最後都收唔成.

總有D人貪得無厭 玩野

買舊唐樓想搏收購勸大家唔好諗

如果非自住，係唔憂賣

賣左就要徹出香港喇

不知名地產中介
市建收就好，啲人會放心易收好多

都係架，不過收到併購信都會ff下
始終收得成都幾和味

拖唔拖租睇人

但玩野既係極少數既講真

你岩

除非一心係劏非常high yield

又親自去睇過了解過棟唐樓實際情況

乜乜基金應該多數都要自住？

2種,1種係舊樓就有得申請,1種係業主自住又上左年紀先得,2個又只能申請1個.

灣仔有冇得諗 可能放寬地積比喎
雖然55年樓都講緊萬五蚊呎

萬五蚊個價,咪就係包含收購價值.
認真諗下,如果有發展商收緊.你睇中個盤點解佢唔買.會流到出黎比你買?
發展商未收到.即是有排都未有聲氣.
搏就搏比市建收.7年樓齡樓價真係筍價.
但講緊全香港一年都無幾多單.幾千棟舊樓要買中你果棟.你話難唔難.
林鄭仲好似轉左玩法.市建局應該會更加減慢收樓重建.

唐樓有冇跌？ 簽左臨約 仲要唔要好

呢個尺價好撚貴

你買左幾錢一尺

梗係唔駛退喇, 自己袋

7500 左右

住緊月華街洋樓，接近50年樓齡，住就幾好住，交通買野都幾方便

但買貴左 冇乜點升過

巴打幾時買？

差唔多價啦

上年年頭

幾錢

500萬 480呎

洋樓都ok 既

地點靚

上年廣華隔離55年洋樓 8000-9000蚊呎
今年成交左萬二蚊呎
唔知係咪因爲政府話要大規模重建油旺
但呢支已經用盡左地積比

交投少, 摸左頂了

個時我都係摸頂入架啦，因為錢唔夠又想住大d，都冇乜得簡

不過呢到d抗跌力都幾強

近排個市冧冧地最近d成交價都冇乜跌

7500差唔多，買黎收租？

因為有新盤麻

係呀 仲等緊銀行覆

有結果未

未呀 等緊按揭批

而家H 做緊咩RATE?
2% REBATE ?

銀行淨係叫我填表先 乜都未講

早一個月問過H+1.3 我借好少

你地收租係唔係俾5成首期 驚如果俾銀行call loan就仆街

唐樓不嬲都要比四成首期

我o個時四成
不過我只做20年

咁你又9 UP

LM

前排 5百幾萬 最新380

你個間？

親戚死左留低 都叫紅磡 市區中心
有lift 大修完冇耐
屋企人唔會賣 放左租 睇住佢跌

你實質上零成本買入，收租已經淨賺啦

唐樓收租回趣ok 但預左難轉手
識人荃灣靚位唐樓賣左好耐都賣唔出

唐樓入場門檻高，按揭成數低，係難轉手

四十幾年單幢有lift舊樓有冇機會做到按揭？如做到最少幾多成

推下先

人呢

呢排有冇出動？

有 , 5-6成首期